【2021年】【0108 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

大

Hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

商台: 40+

基本料：
※截至尋日午夜12點 有9107宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計9108宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0107 0000 確診個案：8888 → 9107 (+219)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

hi

又升返

上榜屋邨/住所 (599J)
*1229政府宣佈如一棟樓有兩個單位有源頭不明確診個案，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
屯門澤豐花園澤民樓
紅磡寶石戲院大廈A座
長沙灣寶熙苑榮熙閣
頌安邨頌智樓

其他曾被強制驗嘅樓：
葵盛西邨第8座
錦豐苑錦蕙閣
麗晶花園第6座
東頭二邨貴東樓
龍蟠苑龍珊閣
乙明邨明恩樓
寶達邨達怡樓
彩雲（二）邨明麗樓
柴灣景翠苑
富山邨富仁樓
平田邨平誠樓
石籬（二）邨石榮樓
廣福邨廣智樓
旺角Skypark
西環均益大廈2期D座
港島東明華大廈A座
鯉魚門邨鯉生樓
大埔豐年樓
油麗邨逸麗樓
荃灣德泰大廈
觀塘花園大廈玉蓮臺
油美苑潤美閣 (紀律部隊宿舍)
將軍澳康盛花園4座
瀝源邨榮瑞樓
彩雲邨豐澤樓
坪石邨藍石樓
慈愛苑愛仁閣
德寶大廈
何文田邨靜文樓
深水埗福華街華寶樓
元朗水邊圍邨泉水樓
日出康城領凱9座左翼
元州邨元盛樓
翠林邨輝林樓
另外40棟要強制驗嘅樓 (曉麗苑曉星閣、翠林邨安林樓、青華苑華欣閣、葵涌華豐園除外)

hi
大家好
今日好凍

凍死

good

樓豬呀

Bingo紙

真係好凍

公司仲wfh 緊，但我要返

溫度又開始跌 真係痴線

40+
第五波開始

hello
happy friday

hi
凍撚死咗了

第n波

3個位

又訓話

2021年1月7日00:00:00至23:59:59，多45宗確診個案

以為冇linda

急升！

45宗

boom

22unlinked

3imported
20linked
22unlinked

永續戒嚴
永續停課

屌 冇事了

22unlinked 咩事

做乜9

浸會醫院門診護士

unlinked
1 浸會醫院門診
0103 鼻水
0106 fever lastday

第五波

而家係唔係跨年群組？

unlink成50%
有事了

公屋檢測？

2021年1月7日00:00:00至23:59:59，多45宗確診個案
3宗輸入
42宗本地 (20宗本地有關連個案 22宗源頭不明)

今次真係有事了

仲乜unlinked爆升

點解會上得咁快

做乜又升返

毒撚又贏

聖誕連假?

確診同源頭不明個案急增

599J+3

UNLINK多過LINK係咩事

港共：市民聖誔周圍玩 唔聽政府講
搞到疫情好轉唔到

friday effect

係咪聖誕除夕中招嘅開始有病徵

599J
啟晴邨因晴樓
美田邨美秀樓
新填地街26號

3幢
啟晴邨欣晴樓
美田邨美秀樓
新填地街 26號

屌, D追蹤無力

假期效應

聖誕/新年群組

源頭不明仲多過有源頭個案

unlink多過link

豐澤樓全棟撤離啦頂

應該除夕大機會啲

計番7~14日其實似

彩雲豐澤樓捉到3prelim
1unit

又賴市民

無端端爆咁多unlink

呈報65

大獲了 要打疫苗了 齊齊打無得走

疫情反覆

琴日唔知邊個話unlink開始少，可以研究返旅遊氣泡

都係大

HA：尋日早上9時至今早9時多65宗呈報個案

65宗呈報，升成倍

0107 撩鼻哥
之前有唔舒服無去睇醫生

強制檢測嗰啲？

有唔舒服又唔做test係要強制先去做

49人出院

都係少

番工遲左

49出院
住院人數落唔到

第5波

DKLM

43人危殆
46人嚴重

互動圖表

燈到仆街

初步呢？？

睇下一陣記者問君君點答

Pro

港共有邊次唔係燈

Unlink 5 變 22

問初步ar

又話回落既

一日半日⋯⋯

第5波了

突破下降軌

聽日大

XMAS期間叫雞群組

問係咪單位數字確診先解封限聚令？

講果樣死果樣

升升升WFH過肥年please

都覺得多了

等疫苗等天氣變熱

仲有個歐陽醫生

上年講到宜家笑死

唔該接力接力

你咁講冇得講，對比外國疫情香港直頭等如無事，直頭可以如常生活啦

2星期前，聖誕群組

過完年幾多舖頭執

貓紙寫住to住個BB？

7成

平安夜聖誕群組已接力

唔洗醫佢地啦
直接送去堆填區

香港根本可以如常生活

酒樓應該全滅
外賣都幫唔到太多

英超都照踢

我諗要復活節先可以開返夜市同Gym

其實啱喎

又升

又回升,重要unlink多到

爆唔起啦 唔駛驚 先升返小小 一日半日

同埋兩日average都係13.5單
大前日好似都係12單（話講錯左唔係9單）

講埋初步就知係短期波動定係上升

forever close

港超就冇得踢

由於疫情稍微緩和，公司決定下周一(11/1)起恢復正常回公司上班，謝謝！

unlinked 22, 緩和在哪呀公司

唔想過年不如執左先

好多乜茶 物茶都開始收皮

初步60+

閪嘅人又唔去管

生意額緩和左

樓下的波都冇啦
仲講比賽喎

fake

？

零確診兩星期

出街食個晚飯都無，仲講踢波

fake既
未講架

根本要正常生活
成年了

Fake news

sor,呢個是呈報

初步pls

嚇死寶寶 驚驚

可以開返考車未

隔咗咁耐先有醫管局xx委員會嘅醫生

諗下好
我都被改期了

應該要啦
而家咁嘅政策點清零
政府真係冇腦

唔使諗

Prelim？

比高峰回落咗

問prelim

爆到好似日本東京咁一日過2千單先再諗好了

就快零P牌

對比外國算緩和左

回落唔到

咁升法分分鐘三月都唔知有冇得考

lm初步多過今日條數

對比外國直頭冇爆過

反而係覺得佢唔聽政府話
政府咪叫你班友唔好出街囉, 禁快就叫曬全世界返工, 係咪真係想管埋家庭聚會

d妓者食撚晒屎唔問初步

唔會50+掛

問初步

新填地街26號有塊顏氏宗親總會嘅招牌

問trend都唔問prelim

個個都唔想哂左條問題
明明已經一條友問成十條

2021年1月7日00:00:00至23:59:59，多45宗確診個案

3imported
20linked
22unlinked
>40prelim

場都封哂啦

點解要聽政府話

成年都唔自已講初步個案

初步估41

上緊去

真係回落唔到

平安夜做愛群組係咪終於蒲頭

初步4x宗

屌 聽日50+

自爆初步

聽日一定50+

如果聽日都繼續上就boom

豐澤樓3prelim
0105 流鼻水
0107 喉嚨痛
0107 聲沙

今日源頭不明係前3日總和

公司腦細選擇性聽政府話
要交稅就嘈, 有保就業就唔出聲或者嘈細聲D, 呼籲GE野一定唔做
鄭氏領導角度: 你D人都唔聽政府話GE,係咪要我發惡呀

仆街又爆

真係要考慮下買支barbell 係屋企玩了

Wfh

哇咩事
突然爆返上去
依家反映返元旦果排？

聖誕節岩岩好兩星期

政府：wtf

有冇linda

我再諗衰的,6月都未考到

可能係聖誕

講真以零為目標係不設實際
石家莊都爆到過百宗 仲係中共官方數字
除非去到中共式極權管理
或者台灣咁一直行之有效既隔離/封閉
短期目標係盡壓低個unlink目標數字

都玩左成年
老實講香港咁細咁多人既地方，日日3,40 根本就好好啦
政策咁撚on9 本身就唔會清到零

7日潛伏期 差唔多啦

大大大大大

做野忙到嘔血遲哂到

22單番工交通工具群組

石家莊一日多一百一十幾宗，分分鐘報細唔少

好快有wfh

兩年都就嚟重要日日畀人binc

有冇連埋無症狀感染，佢哋唔計

白粉死全家

好似有

唔知佢有無中武肺

番工呀

武肺輕症個比例咁低

其實以香港醫療資源 每日維持100單左右都無乜大問題

至少鞭多一年

白粉報中武肺就地火化啦

所以話冇可能零囉
共產黨都唔會作到零啦
港共話要零得dm啖笑

係19政府要清零通關之嘛

所以咪話中共官方數字
大家都知真正意思係

又升返上去

習大大黎嘅喂

差唔多啦 計番xmas 元旦parties
估計有幾十個隱形/輕症通街走

加多幾個零是常識

黎生幾時整左容

又爆了

22 unlink彈得咁勁

終於發現到 但仲有一個換咗

港共要開關放支那人呀

第一眼以為係雜種

港共有agenda要推啦
但每日太多人入院 累積負荷都唔低

呢個最撚好笑
人地反而收緊返你

今波應該係四波入邊最長

正，而家係聖誕，跟住仲有元旦除夕接力

閪01死全家

真係deep face 左刁種

老細話生意好做唔切唔俾

俾支那封關再屌柒完就大聲屌市民唔配合抗疫
你老母你當初封好關咪唔會有第n 波啦

唔係一般發病日7日咩

黎生有戴眼鏡的

唔怪得知 真心癲

冬至群組都冇爆，聖誕除夕元旦應該都唔會多啦

講真又好少節日或者 long weekend 群組

周街學牌電單車

有個响死屍房工作嘅儍仔造謠話做嘢辛苦，執成200件後被拉左去坐監

應該要用緊急法取消除星期日之外嘅公眾假期

黎緊筆試 可以延期了

做咩蘋果影住linda

諗諗下真係學牌出車可能重有著數
究竟學牌過期先定有車考先呢

應該無講出黎呱
一陣告番你限聚令

呢個仲癲

乜事

冇EXTEND 真心呃錢

唔好忘記 遲啲仲會有拜年群組

仲有一個月

拜年先正
成班廢老走黎走去

準備定啦 到時實大爆發

唔洗諗啦改硬

過埋年又執一堆餐廳酒吧

仲要大部份去人哋屋企，冇得管

圓

完

記者冇聽書

45宗, 都升返好多

諗起大家一齊除口罩咬完d瓜子掂哂口水就咁放係檯面

開始鳥

唉咁有排都冇工開

今年應該FaceTime 拜年 payme收利是

跳老舞群組斷咗尾未

Hellllllo

留名睇佢地走出嚟屌鳩市民

禁足令

啲藍絲廢老一定唔甘心拜年就咁坐喺屋企一定周圍走

可唔可以開番堂食啊，開又幾廿宗，唔開又幾廿宗，開番飲食業又有得救，市民又開心d

永續linda

佢個嘴唔郁真係好撚好笑

知唔知好多連登仔想睇人仆街多過開返堂食

兩蚊大爺：搭車咁平，唔搭多d四圍拜年都對自己唔住啦！

我幾鐘意而家呢種生活
變得無咁急促
食野唔洗同人搭台, 好舒服
朝早返工條路又暢通,

開晚市但只限二人
豁免海洋公園迪士尼同部份「高風險處所」可以復業

成班都唔知跳緊乜鳩

唔開海洋公園 等政府批錢好過啦

夜市真係要開啦
限2人咪得
都ON99

咁就唔合理啦
分散下D人都好

等呢波反彈完左先啦

開點止幾十宗

市民開心d並非黨府施政目標..

開番美容院呀屌

如果有工開就係，身邊好多朋友死過臘肉，成年冇工開，已經要變賣搵食工具交租開飯...

傀儡政權的目的就係要將所有香港人變成中國人

開左隨時日日過百

而家就擺明要搞到你地民不聊生
到時比少少恩惠你地
就會感謝黨

認同

好想快啲開

次次都係淨係得我同你想開
d男人想開尖

本來所謂嘅恩惠係來自民脂民膏 做乜嘢多謝啫
你估仲係滿清時代呀

如果唔係貪心怕死嘅話 其實呢班商家佬係應該反抗限聚令開門做生意 唔通驚死有人喺舖頭入面搞集會咩

香港作為祖國嘅一部分，有冇愛國醫護人員前往石家莊呀？見好多其他省醫護前往支援，打氣，加油喎(中央)

美容院咁講求衞生都要停
19隧道工程爆完又爆就繼續開工
痴筋架

你身邊啲人做旅遊下話

條隧道影響緊將軍澳40萬人你唔講？美容界有冇40萬人

WFH 左三個月 正

如果要開工，就應該實施更加嚴格嘅防疫措施
而唔係一開返幾日就有人中，一星期就爆到三十幾個

早2日唔係有成班美容界開live叫開？

點解要開 派多兩輪飲食業抗疫基金算啦

第一次Unlink >link , 黃金交叉

我又遲咗

做乜咁遲

學大陸冇病徵唔計
死左又唔計
跟本就好易清零

要開會

點解要派？由得佢執㭍咗佢算啦

今日呢3座係咪同座向/同樓層??

係屋企其實可以玩啲平時gym無嘅特別野

買左個保加利亞牛角包同埋印度棒鈴玩

即時繁殖率應該可以殺番上黎

而家咁
你哋係咪以為病毒識睇鐘？

同老細講你四點半要去政總開會

40初步 唔可以單單睇一日 就話升返

鈕祜祿·甄嬛同茶茶先可以

過幾日準備去政總開會未

可能係聖誕群組開始現形……

借位
張敬軒出專輯 全民熱賀

茶茶

年宵壽終正寢

垃圾po乜張敬軒 無一個值得可憐dklm 拉

機管局表示，機場一名負責離港行李裝載及貨物處理的員工初步確診，最後上班日為星期二，並無同乘客接觸，同組其他員工已獲安排接受檢測，並在家中等候結果；初步確診員工到訪過的相關範圍已清潔及消毒。

原文網址：

人多聚集嘅活動真係諗都唔駛諗

新年群組
冬至聖誕群組上星期已見到

機場日日都有咁滯

變種武肺

過份緊張
舊年年宵市場多人咩

人地數字暴升會畀人炒

今年同上年一樣得花市，冇乾貨

來了

係，廣東省堅持唔開關俾香港
因為人地出現幾個case隨時話防控不力俾人革職
777同一班官搞足一年乜事都冇
只係好似好慘咁出少一個月糧
真係唔怪得人地唔開關俾你

可以直接講去到初七後

未

要買年花既人咪去花墟買

全港18區迫晒落去
花墟開始多人

沙田車公誕新春市場 都取消埋
政府打壓車公

撐警花農：我DLLM咩，林奠！

係全收皮定係好似上年咁淨開花檔？

君君去邊到買花

標題係諷刺嚟

全收，直頭唔會有任何攤位..

買年花要提早買，唔係一定迫到仆街
我同老婆通常早兩個星期就去買

樓豬成隻糭咁

市區都係得10度咋

衞生署衞生防護中心公布，截至一月八日零時零分，中心正調查45宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計9 153宗（包括9 152宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中三宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月二十五日至一月七日）累計新增683個案，包括631宗本地個案（其中206宗源頭不明）。

自己種

8度了

佢有個花園架

金輝大廈個4個唔知係咪一家人

應該係
唔係嘅話就trigger 599J

睇落應該link to藍田隧道cluster（#8987）

聖誕群組應該爆緊

unlinked 7/22 40歲以下 而且聖誕後幾日開始出病徵
unlinked 17/22 女人
有啲unlinked 40歲以上但同座肴40歲以下linked 可能同住

building list 都 update 咗

稻香又入波

楊屋道街市又入波

戲院商會嘈緊，應該肯放寬啦（我估）

封戲院又係一個反智決定

43、52歲女
10歲男同60歲男

乜會都嘈啦
又要清零又唔捨得一刀切
根本不切實際
停業行業唔死都俾佢拖死

頭先聽新聞好似政府定議員叫的花商去屋村到賣年花

諗唔到呢個會係咩組合

#9104 M60
#9102 M10
#9099 F43
#9079 F52
#9068 M56
#8987 M42

可能兩家人+一個阿哥／弟弟？

#9096
0104 深水埗 桂祥大廈 大家樂

#9108
0105 荃灣 楊屋道街市

#9118
0104 油尖旺 始創中心潮‧悅
0106 油尖旺 油麻地街市
0106 油尖旺 彌敦酒店 稻香

#9121
0106 九龍城 晴朗商場

#9124
0101 灣仔 銅鑼灣中心

#9125
0103 九龍城 海逸豪園 16 座
0104 觀塘 匯景花園3座

#9131
0104 深水埗 榮吉工業大廈 A 座

#9136
0107 西貢 西貢將軍澳政府綜合大樓

#9137
0103 深水埗 嘉匯大廈 添好運點心專門店
0105 深水埗 又一城
0105 深水埗 又一城 Lady M
0106 深水埗 石硤尾商場
0106 深水埗 大埔道 162 號地下

#9138
0101 沙田 沙田商業中心地下 麥當勞
0106 九龍城 香港浸信會醫院

#9143
0106 黃大仙 大成街街市

#9147
0104 九龍城 蕪湖街 34 號地下

#9148
0101 葵青 長發廣場 意樂餐廳

#9150
0106 東區 藍灣廣場

#9153
0106 九龍城 聯成大廈

回升撚同樓豬say個hi

i am Watson

我呢個回落撚、冇事撚今日冇機會回post，睇黎聽日都冇乜機會...

星期日有機會

玩牛角包要好大範圍，如果做Dynamic movement，建議最少3米圓周範圍，否則打爛晒屋企d野，我就冇咁大空間可以做... 極其量拎隻壺鈴做到swing已經好滿足...

希望，星期日、星期一16:30，回落撚全面進場！

食環署小販管理隊武漢肺炎疫情疑繼續擴散。消息指，早前油尖區小販管理隊2名確診職員，其分別任職荃灣區及九龍城區小販管理隊的家人同樣受感染。九龍城區小販管理隊多名職員疑因此須接受檢疫，包括首席管理主任及2名副手。油尖區則疑因女更衣室播毒，所有相關女職員正等候入營檢疫，其他職員或須取消在家工作以頂替前線人手。

消息指，早前油尖區小販管理隊2名確診職員均為女職員，其中一人母親懷疑確診，任職荃灣區小販管理隊；另一人則丈夫懷疑確診，任職九龍城區小販管理隊。

九龍城區小販管理隊疑因此有大量職員須接受檢疫，包括首席管理主任、及2名總管理主任，室內支援組人員亦疑須全組檢疫。

曾使用女更衣室之職員最快今晚入檢疫中心

此外，油尖區小販管理隊懷疑女更衣室播毒。消息指，該隊所有女職員共用更衣室，包括曾經外勤負責消毒確診單位的職員，懷疑因此在隊內造成交叉感染。

因應出現確診個案，所有曾經使用更衣室的女職員，均須接受檢疫，最快今晚送入檢疫中心。油尖區小販管理隊疑因此人手短缺，其餘所有職員須取消在家工作以頂替前線人手。

算啦
當係流行性感冒吧啦
全世界玩左就快1年 仲唔夠咩

Wfh人要上前線做
一定吊哂鬼

佢目的就係要破壞本地經濟
然後由紅色企業取而代之

美國依加日日二十萬以上
但都已經wfc

早

靚靚面朱登

我一早wfc
just a flu

紅企唔洗用依招啦
紅企一入場就做爛個市 其他本港企業好難發展

十點半!!!!!!

美國昨天新增30萬+確診
淨係加州都5萬+
真係wfc

十一點！！！

日本

睇黎河北石家莊要封城！！！

上去避疫

日本咩事 一嘢隊咗上去

7/1 新增7000＋
8/1 新增7882+
日本人都wfc了......

消失人士12點喇

希望早幾日喺香港上去嗰班腥港人落唔返黎

唔講以為肥咗兩個碼

回港易

年尾年頭
公司飲飲食食
冇隔得幾多日就民族大移動
結果咪係病毒周圍飛

好耐無食過你個名 邊到有好推介

西營盤聯華啦

消息 60+

Cable: 60宗

第N波！

60

60+

近60

Cable 60

技術性反彈而已，等睇回落啦

第五波黎啦

unlinked 會唔會開大呢

近60係50+唔係60+

unlink 5成好嗎

喂，近60宗，可以係59姐

專家: 已過高峰

專家圖

聖誕群組？

點解冇記者問回港易實施至今有冇將病毒帶入社區

全部當本地unlinked啦
回港易點會有case

消息指本港新增近60宗新型肺炎確診個案，本港昨日新增45宗個案，截至昨日累計確診9152宗。

2021-01-09

聖誕、冬至群組出現了？

知道茶茶好恰

拜年群組就快出現

過百先講

應該係
茶茶俾啲病毒恰

衞生署及醫院管理局今午4時30分舉行疫情記者會，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫院管理局總行政經理庾慧玲出席。

Linda都㩒唔住病毒

Sara I miss you

Cable :中九龍隧道+6 prelim

Sara

初步如果冇60真係講唔過去

70

第5波尖room mola mola